港納入美國難民分配 劉頴匡：國際都看到香港人權每況愈下

美國國務院周三（9月30日）指新年度建議的難民安置計劃，繼續會特別分配給因宗教原因而受苦或擔心受迫害的人，香港更首次被納入難民分配項目類別，與伊拉克、薩爾瓦多、危地馬拉、洪都拉斯、古巴和委內瑞拉歸於同一類。

曾發起「美國戰線」集會的民間集會團隊發言人劉頴匡說，自《港區國安法》通過後，不同國家已開始接收香港的政治難民，今次美國是將香港人的難民身份正式納入制度中，「如果有手足能夠受惠有關安排，可以有個安全地方，會令佢哋感到慶幸」。

劉頴匡指，現居洛杉磯的八九民運領袖鄭存柱日前透露，已有兩名香港年輕人獲美國政治庇護，難民即代表受到強烈的人身安全威脅，世界各地都看到香港人權狀況每況愈下，「香港人受嘅壓迫去到咩地步」，港人的人身自由無法在《港區國安法》下得到保障，例如近日12港人被送中後不見天日，就更令人擔心港人的人身安全。

一年批到幾多名額俾香港

手足走頭啦

一陣比D 新移民做假資料用就好笑

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

咪去lo，當美國on9走去自投羅網，唔通唔比佢死咩

手足要走就好走
柒婆遲下用緊急法+國安法禁止香港人移民同旅遊
柒婆咁撚憎台灣美國英國.......絕對做得出

有中囯人地方一定會

眾所鳩知中囯人所謂愛囯
係用好特別方式

有無攻略

笑撚左
留定名等睇手足爭住過美國做難民先